ЛР2 делается в подгруппе из 3 человек. Допускается подгруппа из 4 человек. Выбирается репозиторий одного из участников для дальнейшей работы, т.е. по коду продолжаем ЛР1.

Объединение с друзьями чревато конфликтами, будьте аккуратны. Желательно, чтобы уровень программирования в группе был примерно одинаковый.

Работу вести в совместном Gitlab-репозитории (см. [ПЗ по командной работе](/pz-teamwork.md), которое рекомендуется проделать). Один из разработчиков выбирается руководителем (с ролью maintainer, далее обозначим его как 1), остальные - разработчиками (с ролями developer, далее обозначим как 2 и 3).

Каждый участник берёт фрагмент функционала из своего перечня и создаёт issue, по номеру этого issue создаёт ветку для разработки (feature-branch). Ветка называется по формату N-feature, например, 3-main-win для issue номер 3 про создание главного окна. Название ветки должно быть максимально коротким, обычно это 1 слово, реже 2. По завершении своего функционала участник создаёт MR, для code review назначается assignee. Для первого MR порядок такой: 1->2->3->1, то есть участник 1 назначает assignee участника 2, участник 2 - участника 3, участник 3 - участника 1. Для второго MR порядок обратный 1<-2<-3<-1. Для третьего MR порядок совпадает с первым. Смысл такого review - чтобы каждый участник ориентировался во всей кодовой базе, а не только в своём фрагменте.

В MR ведётся обсуждение и исправление кода до того момента, пока все замечания reviewer-а не будут устранены. Reviewer должен самостоятельно запустить изучаемую ветку на своей машине и убедиться в работоспособности, в обсуждении указать на проблемы и ошибки. Ответственность за код, прошедший code review, несёт code reviewer. Если code reviewer - разработчик, то после одобрения он переводит assignee на руководителя, руководитель завершает merge request путём нажатия merge. Исходная ветка должна быть удалена (галочка при merge).

Когда готов функционал конкретного этапа, руководитель должен собрать общую версию в master/main.

Задачи для участников. Любой участник может взять любой номер.

Участник 1:
* Добавить в модель поля "дата создания" и "дата выполнения".
* Сделать "подвал" сайта со ссылками на страницы: список, экспорт, визуализация. Подвал должен быть на всех страницах.
* Реализовать визуализацию в виде возврата красивой картинки. По умолчанию делаем treemap по тегам, см. https://python-charts.com/part-whole/treemap-matplotlib/ . Можно сделать облако всех слов по details на основе https://python-charts.com/ranking/wordcloud-matplotlib/ . Допускается любая другая имеющая смысл визуализация.


Участник 2:
* Вынести список тудушек на ручку /list и сделать страницу /visualize с некоторой картинкой визуализации. Саму визуализацию делает другой участник.
* Реализовать экспорт тудушек в эксель, то есть скачивание всех тудушек в виде xlsx файла. Рекомендуется использовать pandas. Колонки в эксели делать как в модели - id, title, details, completed, tag, дата создания, дата выполнения.
* Модифицировать скрипт создания набора тудушек, чтобы он заполнял теги. Добавить опциональный параметр командной строки, указывающий число тудушек к генерации.

Участник 3:
* На главной странице сделать список fullname участников с выполненными задачами у каждого.
* Реализовать отдельную страницу с двумя кнопками экспорта и импортра тудушек в эксель. Импорт требует указать файл для загрузки. Экспорт все тудушки из базы выгружает в виде файла.
* Реализовать импорт тудушек из эксель-файла, то есть наполнение базы из xlsx-файла. Рекомендуется использовать pandas. Колонки в эксели делать как в модели - id, title, details, completed, tag, дата создания, дата выполнения. Проверять корректность данных - например, completed=False значит, что дата выполнения должна быть пустой.


Участник 4 (опциональный):
* Добавить ручку /generate (опционально /generate?count=50 ), которая вызывает скрипт генерации тудушек. Если указано count, то генерировать указанное число тудушек.
* На странице редактирования тудушки показывать дату создания и дату выполнения тудушки, если есть
* Добавить в модель поле source (реализованное как enum), куда вписывать "created", если тудушка была создана вручную на вебстранице, "generated", если тудушка создана скриптом генерации, "exported", если она была экспортирована из эксели. Отображать значение source на странице всех тудушек.
